{
  "titre": "Chimie organique",
  "questions": [
    {
      "question": "Combien de produits possibles si on fait une réaction d’halogénation radicalaire sur du propane? ",
      "options": [
        "1",
        "2",
        "3",
        "4"
      ],
      "response": 1,
      "foisReussi": 0
    },
    {
      "question": "Combien de produits possibles seront formés si on fait réagir du 2- methylpenta-1,4-diène avec du permanganate de potassium à chaud?",
      "options": [
        "1",
        "2",
        "3",
        "4"
      ],
      "response": 2,
      "foisReussi": 0
    },
    {
      "question": "Quel est le nombre d’insaturations présents dans la molécule C6H8?",
      "options": [
        "1",
        "2",
        "3",
        "4"
      ],
      "response": 2,
      "foisReussi": 0
    },
    {
      "question": "Quel type d’intermédiaire devient un alcène réagit avec du NaNH2/NH3? ",
      "options": [
        "Carbanion",
        "Glucose",
        "Dihydrogène",
        "Sodium +1"
      ],
      "response": 0,
      "foisReussi": 0
    },
    {
      "question": "Quelle sont les facteurs favorisant une E2? ",
      "options": [
        "Substrat 3•",
        "Solvants polaires",
        "Température basse",
        "Base forte et chauffée"
      ],
      "response": 1,
      "foisReussi": 0
    },
    {
      "question": "Soient 4 bouteilles A, B, C et D. Chacune contient un seul composé : soit le 2-méthylpent-2-ène, le hex-1-ène, le hex-3-ène ou le hex-1-yne. Quels sont les noms ordonnés des composés A, B, C et D en sachant que l’hydrogénation catalytique sur A et D mène au même produit (mais D consomme la moitié d’hydrogène), que les produits d’hydrogénation catalytique de B est un isomère du produit d’hydrogénation catalytique de C et que l’oxydation forte avec KMnO4 conc. à chaud sur B produit une effervescence due à un dégagement de CO2?",
      "options": [
        "2-méthylpent-2-ène, hex-1-ène, hex-3-ène, hex-1-yne",
        "hex-1-yne, 2-méthylpent-2-ène, hex-1-ène, hex-3-ène ",
        "hex-1-yne, hex-1-ène, 2-méthylpent-2-ène, hex-3-ène",
        "2-méthylpent-2-ène, hex-3-ène, hex-1-ène, hex-1-yne"
      ],
      "response": 2,
      "foisReussi": 0
    },
    {
      "question": "Soit la liste : NH2-, NH3, OH- dil, CH3O-, H2O. Quelles sont les espèces susceptibles de mener à des réactions d’élimination sur des dérivés halogénés dans les conditions appropriées?",
      "options": [
        "NH2-, OH- dil, CH3O-",
        "NH2-, NH3, OH- dil, CH3O-, H2O",
        "NH3, OH- dil, CH3O-, H2O",
        "NH2-, NH3, H2O"
      ],
      "response": 0,
      "foisReussi": 0
    },
    {
      "question": "Combien de produits obtenus lorsque le (R)-butan-2-ol réagit avec de l’acide sulfurique concentrée?",
      "options": [
        "1",
        "2",
        "3",
        "4"
      ],
      "response": 2,
      "foisReussi": 0
    },
    {
      "question": "Dans la dichloration du propane, on a isolé quatre isomères en C3H6Cl2 qu’on a appelés A, B, C et D. Chacun d’eux a été soumis séparément à une nouvelle monochloration sous UV et a donné un ou plusieurs trichloropropanes de formule C3H5Cl3. A et B ont donné trois composés trichlorés différents, C en a donné un et D en a donné deux. D’autre part, l’un des produits formés à partir de A est identique à celui qui est formé à partir de C. Que sont A, B, C et D?",
      "options": [
        "2,2-dichloropropane, 1,3-dichloropropane, 2,3-dichloropropane, 1,1-dichloropropane",
        "2,2-dichloropropane, 2,3-dichloropropane, 1,3-dichloropropane, 1,1-dichloropropane",
        "2,2-dichloropropane, 1,1-dichloropropane, 1,3-dichloropropane, 2,3-dichloropropane",
        "1,3-dichloropropane, 2,2-dichloropropane, 2,3-dichloropropane, 1,1-dichloropropane"
      ],
      "response": 0,
      "foisReussi": 0
    },
    {
      "question": "On a 3 bouteilles A, B et C, contenant 3 composés différents. Un de C4H10 et deux autres de C5H10. Identifier en d’après l’information suivante : les trois composés ne réagissent pas avec le Cl2 à la noirceur.",
      "options": [
        "Tous des alcanes",
        "Tous des alcènes",
        "Tous des alcynes",
        "Tous des composés aromatiques"
      ],
      "response": 0,
      "foisReussi": 0
    }
  ],
  "nbQuestion": 10,
  "temps": [
    10,
    15,
    20
  ],
  "foisReussi": 0,
  "foisFait": 0
}